\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

%Import des packages utilisés pour le document
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{../Resources/tikz-uml}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}

\usetikzlibrary{shapes}
\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}

%Redéfinition des marges
\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{1cm}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} %efface les en-tête, pieds de page par defaut de LaTeX 
\rhead{\includegraphics[width=9em]{../Resources/logo_univ.png}}
\lhead{
	\bfseries{M2 SSI - Solutions de sécurisation d'appareils mobiles}\\
	\textcolor{black}{Déclarations des pratiques de certification}
}
\cfoot{\thepage / \pageref{LastPage}}


\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{varioref}

\newcommand{\reporttitle}{Déclarations des pratiques de certification}     % Titre
\newcommand{\reportsubject}{Solutions de sécurisation d'appareils mobiles} % Sujet
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\setlength{\parskip}{1ex} % Espace entre les paragraphes



% -- Début du document -- %
\begin{document}
%Page de garde
%\makeFirstPage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}


\includegraphics [width=7cm]{../Resources/logo_univ.png} \\[0.5cm]
\begin{spacing}{1.5}
      \textsc{\LARGE Master 2 SSI}
    \end{spacing}
    
\vspace{2cm}

\textsc{\Large \reportsubject}\\[0.5cm]
\HRule \\[0.4cm]
{\huge \bfseries \reporttitle}\\[0.4cm]
\HRule \\[1.5cm]

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \begin{flushleft} \large
    \emph{Groupe :}\\
    \begin{itemize}
		\item Charles \textsc{Ango};
		\item Mathieu \textsc{Figueres};
		\item Ismael \textsc{Kabore};
		\item Vincent \textsc{Roset};
		\item Hamza \textsc{Zerhouni}.
	\end{itemize}
  \end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
  \begin{flushright} \large
    \emph{Clients :} \\
    Mme.~Magali \textsc{Bardet} \\
    M.~Ayoub \textsc{Otmani}
  \end{flushright}
\end{minipage}

\vfill
{Rédigé par : Vincent \textsc{Roset}\\~\\}
{\large 27 Février 2014}

\end{center}
\clearpage


%La table des matières
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Introduction}
\subsection{Contexte général}
La PKI est mise en place dans le cadre du projet sécurisation des appareils mobiles (Durée : 5 ans). Ces certificats sont utilisés par les utilisateurs de clients et de serveurs VPN.

\subsection{Délégation d'autorité d'enregistrement}
Pas de délégation du rôle d’Autorité d’Enregistrement, dans notre cas la PKI assurera ce rôle.

\subsection{Souscripteur}	
Le souscripteur est l’utilisateur d'un client ou d'un serveur VPN. Le souscripteur
est identifié dans chaque certificat. Une fois acceptée, l’adhésion au service pour le souscripteur est
valable pour la totalité de la période de validité du certificat sauf révocation.

\section{Pré requis pour les demandes}
\subsection{Enregistrement d'un souscripteur}
\begin{itemize}
\item Le souscripteur fournit à la RA toutes les informations nécessaires à son enregistrement.
\item Le souscripteur s’engage à fournir des informations correctes et précises et à avertir la RA en cas
de mise à jour nécessaire de ces informations tout au long de la période de validité du certificat
par le moyen de communication le plus adapté
\end{itemize}

\subsection{Vérification}
l'AE doit:
\begin{itemize}
\item Vérifier le remplissage correct de tous les champs par le souscripteur en respectant les conventions.
\item Enregistrer le souscripteur.
\item Transmettre la demande à la RA par le moyen de communication le plus adapté.
\end{itemize}
\section{Pratiques et procédures}
\subsection{Demande de certificats}
Lorsque l'utilisateur fait une demande de certificat, la RA vérifie si les informations respectent les conventions, si les données
respectent la convention, la demande est automatiquement envoyée à l'autorité de certification pour génération du certificat. La demande se fait directement à la RA.

\subsection{Validation  des demandes}
Le délai moyen entre la réception des demandes complètes et la délivrance d'un certificat est de 1 jour. En cas de non validation des informations, la RA rejette la demande. Le demandeur peut refaire sa demande suite à un rejet.

\subsection{Révocation des certificats}
La révocation entraîne la fin de validité du certificat avant la date de fin initialement prévue. La RA vérifie que la demande de révocation est :
\begin{itemize}
\item Soit faite par l'utilisateur ayant fait la demande de certificat :  la demande de révocation sera traitée.
\item Soit faite par une entité disposant des droits nécessaires: la RA révoquera le certificat. La demande de révocation et l'identité de l'entité seront conservées.
\end{itemize}

\subsection{Expiration}
La PKI doit s'efforcer de prévenir l'utilisateur (email, rencontre physique etc), 30 jours avant l'expiration de son certificat.

\subsection{Renouvellement}
Idem que pour demande de certificat.

\section{Conservation et Protection des données}
La PKI conserve les données relatives aux certificats pendant 2 ans minimum après expiration ou révocation des certificats. La PKI garde des copies des certificats quel que soit leur statut et conserve les logs pendant une période de 2 ans ou pour une période conforme à la loi. 
\\La PKI respecte les règles applicables sur la protection des données personnelles jugées par la loi comme confidentielles.

~\\ 

\textbf {Acronymes}


\begin{tabular}{|l|p{10cm}|}

\hline
CA & Certification Authority
\\
\hline
AE  & Registration Authority 
\\
\hline
DPC & Déclaration des Pratiques de Certification
\\
\hline
PKI & Public Key Infrastructure
\\
\hline
\end{tabular}

~\\ 

\textbf {Documents applicables et de référence}
\begin{itemize}
\item PC (Politique de certification)
\item Déclaration des pratiques de certification Projet M1 SSI Chat Sécurisé

\end{itemize}

\end{document}
